【專訪】被控 7.28 上環涉暴動罪名不成立 「赴湯杜火」身旁 17 歲少女的願望

2019 年 7 月 28 日下午，示威者於上環德輔道西高叫口號，築起路障與警方對峙。近傍晚七時，警方從西區警署附近向東推進。數秒一發的催淚彈槍聲、警棍敲打長盾的撞擊聲、沙啞的擴音器聲及叫囂聲混雜成一片，淹沒了群眾的吶喊聲。

當時只有 16 歲的中學生小蕊（化名）與湯氏夫婦在西源里的一道鐵絲網前，被警方「速龍小隊」追上截停拘捕。

他們其後被控參與暴動。

無事啦 好好休息

其實個個都知個女仔真名
仲要個化名做乜

三個好好既香港人既故事
辛苦哂妹妹同赴湯杜火

好人一世平安

之後妹妹要好好生活，一定要好好睇住黑警同港共受報應

父母也不再為政見爭拗，甚至向小蕊說：「你們只是這個政權之下的受害者，你們全部都無錯。這個罪名只不過是政府夾硬加諸在你們身上，所以爹哋媽咪從來無怪過你哋，反而好為你哋驕傲。」

父母一番話猶如強心針，「我聽咗嗰句嘢之後，只要我屋企人係支持我嘅，會唔會入去坐監都好，我阿爸阿媽都唔會放棄我，有呢個心態去面對之後的事。」

好感動
希望大家都㩒入去睇下

喊撚左

有個好父母係幾咁重要

等睇律政司上訴

小芯，考慮下去英國

無事就好